監警會委學者訪逾 500 警 22% 對被指示執行職務感不安

知己知彼
知道對家諗咩係最重要

監警會去年 7 月設立專案組，審視反修例示威大型公眾活動，今日下午發表長達 1000 頁的報告，其中一節委託學者對逾 500 名香港警務人員進行研究調查，結果顯示只有 22% 受訪警務人員對於自己被指示執行的警務工作感到不安，64% 受訪警務人員對於警務人員的工作感到滿意，63% 受訪警務人員則表示不會考慮轉換另一份工作。研究又引述一位受訪警察稱，「我們並非像部分示威者或民眾口中說的，是暴力或猶如黑社會分子一般的警察。如果我們執法時真的那麼具攻擊性和暴力，這場運動就不會持續四個月之久。」

監警會稱，為深入了解參與處理大型公眾活動的前線警務人員當前經驗、想法、態度和觀感，故委託倫敦大學學院學者對警務人員進行研究。研究是在 2019 年 10 月 21 日至 11 月 1 日期間進行，形式為網上問卷、個別面談及小組討論。

對於社會公眾人士，有 75% 受訪警務人員同意了解社會需要是重要的，僅 59% 受訪警務人員同意聽取公眾人士的意見是重要的。研究又引述一名受訪警員稱，「警隊一直以來深受公眾人士支持…我相信警隊依然獲大多數市民支持。」

對於和平及暴力示威者，58% 受訪警務人員同意「警方應與這些示威者合作，以確保示威得以和平進行」，90% 受訪警務人員認為「暴力示威者罔顧法紀」，只有 22% 受訪警務人員同意「警方應與這些暴力示威者合作，以確保示威得以和平進行」。

研究又引述，受訪警務人員自從 2019 年 6 月起（直至 2019 年 10 月進行研究為止），平均有 47% 的時間執行示威活動相關的警務工作。他們平均每星期工作 5.6 天，平均每天工作 13.5 小時。50% 受訪警務人員試過最少一次與示威者發生言語衝突，36% 受訪警務人員報稱在示威活動執行警務工作期間曾經遇襲，20% 報稱受傷，32% 報稱曾經在示威中使用武力。

對於警隊內部關係，大部分受訪者經常感覺自己得到其他警務人員的信任和支持，亦得到同僚的信任，而且團隊內部溝通良好。82% 受訪警務人員同意 「身為警務人員這 個身份對我很重要」，84% 受訪警務人員則感覺自己與其他警務人員關係緊密。

報告又指，受訪警務人員傾向對其直屬上司觀感正面，71% 受訪警務人員表示主管對他們很尊重。然而，分別有三分之一及一半受訪者認為其主管只是「間中」或「甚少」按程序公義對待他們。警務人員對於分配公義（即在獎勵和工作分配方面的公平程度），觀感沒那麼正面。只有 33% 受訪警務人員同意自己的工作得到公平回報，33% 受訪警務人員同意自己獲分配的工作量屬公平。

受訪警務人員對於與示威相關的工作看法不一，51% 受訪警務人員對警隊處理示威的方式觀感正面， 但只有 29% 受訪警務人員認為，警隊有竭盡所能處理示威活動為警務人員帶來的壓力。只有 22% 受訪警務人員對於自己被指示執行的警務工作感到不安。研究又引述一位受訪警察，「我們並非像部分示威者或民眾口中說的，是暴力或猶如黑社會分子一般的警察。如果我們執法時真的那麼具攻擊性和暴力，這場運動就不會持續四個月之久。」

對於警務人員的自我形象，只有 46% 受訪警務人員稱感覺自己擁有足夠權力好好履行職務，有 55% 受訪警務人員同意「不論對方的行為如何，我們都應該給予每一個人同等程度的尊重」。

研究報告引述，受訪警務人員普遍對工作有高度滿足感，64% 受訪警務人員對於警務人員的工作感到滿意，63% 受訪警務人員則表示不會考慮轉換另一份工作。28% 受訪警務人員經常感到緊張或繃緊，43% 經常感到憤怒，43% 經常感到難過。

唔洗不安嘅，無論係美國定真普選後嘅香港 制裁都會人人有份

即係78%對被指示執行職務合理包括暴力毆打示威者, 粗言威嚇市民, 粗暴阻止記者拍攝都係合理

100%認為應開槍射殺所有示威者

根本打HEA工心態,
完全無工作能力,
有事發生,就第一個走先.

好似搵暴大幫佢地做
所以設題個度應該做到中立

最重要係調查入面睇到佢地諗咩
知己知彼好重要